舊式雪條櫃 香港僅存兩部

夏天當然要吃雪條，拉開雪櫃門時，你有否留意過雪條櫃的設計？

「這款雪櫃全港僅存兩部，維修員說，壞了也沒零件可換，要換新機。」士多老闆冬哥說。

這款四四方方的雪條櫃安放在半山列堤頓道，相較新式矮身，高度剛好是小孩所及，一伸手便可輕易將兩道玻璃明由下而上斜推開。櫃的正面是一道雙層玻璃，讓一雙雙閃閃發亮的稚瞳窺探櫃內的繽紛世界。

呢啲舊野有咩值得吹奏

咁仲有幾多舊式汽水櫃?即係成個櫃裝住凍水浸住一支支汽水，已經好耐無見過

沙角打邊爐 任飲汽水 就係呢種櫃

果隻好似只係普通保溫箱?

大埔大元邨有間士多仲係呢隻

好多士多都有

只係一種情懷